TRAIN_DATA = [('Eanske is de grotste stad van Oaveriessel.\r', {'entities': [(0, 7, 'LOC'), (30, 41, 'LOC')]}), ('Biej disse veurwearkraamp, woarbiej de hele buurt Roombeek wordn vortvaagd, kwamn 23 leu oet de tied en raakn biejnoa doeznd leu gewoond.\r', {'entities': [(50, 59, 'LOC')]}), ('De voetbalklup FC Tweante kump oet in de eredivisie en spolt in de Grolsch Veste.\r', {'entities': [(15, 25, 'ORG'), (67, 80, 'LOC')]}), ("De Universiteat Tweante is ne wetenskoppelike oonderzeuk- en oonderwiesinstellige in Eanske in Tweante, den't zik vuural richtet op techniek en moatskoppieje.\r", {'entities': [(3, 23, 'ORG'), (85, 92, 'LOC')]}), ('Hemmelvoart is nen kristeliken feestdag woarop as vierd word at Jezus Kristus noar den hemmel opsteeg.\r', {'entities': [(64, 77, 'PER')]}), ('De Rieksakademie Grunnen en de Haanzehogeschool Grunnen hebben soamen sikkom 50.000 studenten.\r', {'entities': [(3, 24, 'LOC'), (31, 55, 'LOC')]}), ('De binnenstad van Grunnen is in 2005 tot beste binnenstad van Nederlaand verkozen.\r', {'entities': [(18, 26, 'LOC'), (62, 73, 'LOC')]}), ('Johan Nijenhuis (Maarkel, 4 meert 1968) is nen Neerlaandsen filmregisseur en -maker.\r', {'entities': [(0, 15, 'PER'), (17, 24, 'LOC'), (47, 60, 'MISC')]}), ('Niejenhoes gung noar t vwo in Hooltn, mear gung as oetwisselstudeant n joar noar Los Angeles in de Verenigde Stoaten.\r', {'entities': [(0, 11, 'PER'), (30, 36, 'LOC'), (81, 92, 'LOC'), (99, 117, 'LOC')]}), ('Niejenhoes was in november 2010 nog geregeld in t niejs umdet he staark teegn n horrorfilm Sint was van regisseur Dick Maas.\r', {'entities': [(0, 11, 'PER'), (91, 96, 'PER'), (114, 123, 'PER')]}), ('De regie van de eerste riege ofleverings was in haan van Johan Nijenhuis, Steven de Jong, Geert Lautenschutz, Jan van den Nieuwenhuijzen en Jan Albert de Weerd.\r', {'entities': [(57, 72, 'PER'), (74, 88, 'PER'), (90, 108, 'PER'), (110, 136, 'PER'), (140, 159, 'PER')]}), ('Inmiddels hebt Omroep Gelderland, RTV Noord-Holland, RTV Utrecht en RTV Noord de riege ok oetzeundn.\r', {'entities': [(15, 32, 'ORG'), (34, 51, 'ORG'), (53, 64, 'ORG')]}), ('Fenna ontdekt woarum zee Tweante in eer jeugd de rugge hef tookeerd.\r', {'entities': [(0, 6, 'PER'), (25, 33, 'LOC')]}), ('De vriejgezeln breurs Mans en Gerrit Olde Weernink spolt ok ne belangrieke rolle in de riege.\r', {'entities': [(22, 27, 'PER'), (30, 50, 'PER')]}), ('Hee spolt de dochter van Hendrik en Minie Wildspieker, en zuster van Alwie en Monique Wildspieker. \r', {'entities': [(25, 33, 'PER'), (36, 53, 'PER'), (69, 75, 'PER'), (78, 97, 'PER')]}), ('Vearder dut he volle tekste van Willem Wilmink oetvoeren en zingen. \r', {'entities': [(32, 46, 'PER')]}), ('Volle vertaald woark hef he van Wilmink ezungen en spollen de heuwdrolle in de musical De Pathmosprinses.\r', {'entities': [(32, 40, 'PER'), (87, 104, 'MISC')]}), ('Jan Roerink is nen skriewer en akteur oet Tweante.\r', {'entities': [(42, 49, 'LOC'), (0, 11, 'PER')]}), ('Met Herman Finkers is he dialektmeaister vuur de Tweantse regiosoap Van Jonge Leu en Oale Groond.\r', {'entities': [(4, 18, 'PER'), (49, 58, 'MISC'), (68, 96, 'MISC')]}), ('Noast t vaste Grote Verhaal van Twente, hef De Museumfabriek ok wisselnde tentoonstellings, zo as in 2009-2010 t verhaal van Oost-Duutslaand oonder t kommunisme.\r', {'entities': [(14, 38, 'MISC'), (44, 60, 'ORG'), (125, 140, 'LOC')]}), ('Doarnoast steet Rome nog veerdes op de lieste met steaden met meeste inwonners van Europa.\r', {'entities': [(16, 21, 'LOC'), (83, 89, 'LOC')]}), ('Hee was misndener in de St. Egbertusparochie in Almelo.\r', {'entities': [(24, 44, 'LOC'), (48, 54, 'LOC')]}), ('In 1979 wun Finkers n tweedn pries op t Dealftse Camarettenfestival, as ok n publieks- en n persoonlikheidspries.\r', {'entities': [(12, 20, 'PER'), (40, 49, 'MISC')]}), ('In 2000 hoal Herman um ziene gezoondhead tiedelik op met vuurstellingn doon.\r', {'entities': [(13, 20, 'PER')]}), ('Noast grapnmakeriej hoaldt Finkers zik gangs met de Tweantse taal.\r', {'entities': [(27, 35, 'PER'), (52, 60, 'MISC')]}), ('Veur de tentoonstellings in t museum van TwentseWelle hef Finkers de Tweantse rondleidingstekste insprokn.\r', {'entities': [(41, 54, 'ORG'), (58, 66, 'PER'), (69, 78, 'MISC')]}), ('Wier een aander idee is det Tweante op dezelfde manere an den naam keump as Dreante.\r', {'entities': [(28, 36, 'LOC'), (76, 83, 'LOC')]}), ('Duur Tweante loopt verskeaidene heuwelruggen, woervan as den Tankenboarg den heugsten is.\r', {'entities': [(5, 13, 'LOC'), (61, 73, 'LOC')]}), ('De grote zooltwinner Akzo Nobel hef een heel fabriek loaten bouwen an et Tweantekanaal bie Hengel.\r', {'entities': [(21, 31, 'ORG'), (73, 87, 'LOC'), (91, 97, 'LOC')]}), ('Oldenzel was in de Middeleeuwen de grotste en vuurnaamste stad van Tweante.\r', {'entities': [(0, 9, 'LOC'), (19, 32, 'MISC'), (67, 74, 'LOC')]}), ('De proveensie Oaweriessel wor in 1795 deel van de Bataafse Reppubliek en gung in 1806 oawer tot et Keuninkriek Hollaand. \r', {'entities': [(14, 26, 'LOC'), (50, 69, 'LOC'), (99, 119, 'LOC')]}), ('Noa n Tweedn Wearldoorlog wor et op de skooln of eroadn Tweants met de keender te kuiern, umdet dit slecht zol wean vuur oare sproakoontwikkeling. \r', {'entities': [(6, 25, 'MISC'), (56, 64, 'MISC')]}), ('t Bekeandste radio- en tellevisiestasjon oet Tweante is RTV Oost.\r', {'entities': [(45, 52, 'LOC'), (56, 64, 'ORG')]}), ('n Wat better bekeand lokaal radiostasjon is RegioFM oet Wierdn.\r', {'entities': [(44, 52, 'ORG'), (56, 62, 'LOC')]}), ('In Tweante zitt twee profesjonele voetbalklubs in de Earedivisie; Heracles oet Almelo en FC Tweante oet Eanske.\r', {'entities': [(3, 11, 'LOC'), (66, 75, 'ORG'), (79, 86, 'LOC'), (89, 99, 'ORG'), (104, 110, 'LOC')]}), ('Wieders komt dr verskeaidene profwielrenners oet Tweante, zo as Bram Tankink oet Hoksebarge en oold-wearldkampioen Hennie Stamsnijder en zinn zonne Tom oet Eanter.\r', {'entities': [(49, 56, 'LOC'), (64, 76, 'PER'), (81, 92, 'LOC'), (115, 133, 'PER'), (148, 152, 'PER'), (156, 162, 'LOC')]}), ('Zo as den non besteet is ne samenvoging van de vrogere kraanten De Twentsche Courant en Dagblad Tubantia.\r', {'entities': [(64, 84, 'ORG'), (88, 104, 'ORG')]}), ('De Wealdarfgoodlieste is ne lieste mit Wealdarfgood samen-esteld deur de Kommissie veur et Wealdarfgood van den UNESCO.\r', {'entities': [(73, 104, 'ORG'), (112, 118, 'ORG')]}), ("Grolsch is een Nederlaands biermark dat volgens 't bedrief van oorsprong al sinds 1615 in Grolle emaakt wordt, als eersten deur Willem Neerfeldt.\r", {'entities': [(0, 8, 'ORG'), (15, 27, 'MISC'), (90, 96, 'LOC'), (128, 144, 'PER')]}), ('Sinds 12 februari 2008 is Grolsch een zelfstandige dochterondernemming van SABMiller plc. oet Zuud-Afrika.\r', {'entities': [(26, 34, 'ORG'), (75, 89, 'ORG'), (94, 105, 'LOC')]}), ('In de Groafskop Beantem word t spol in de weentermoandn duur vreendngroepn espold.\r', {'entities': [(6, 23, 'LOC')]}), ('Jezus is volgens de christelike leer de enigste Jonge van God.\r', {'entities': [(0, 6, 'PER'), (48, 61, 'MISC')]}), ('Et wearldrekord steyt up naam van den naberskap Splo by Ryssen en Holten, med ne hoygte van 27 meater. \r', {'entities': [(48, 53, 'LOC'), (56, 63, 'LOC'), (66, 72, 'LOC')]}), ('2011 haalden de naberskap Dykerhook et wearldrekord voÃ¤r de bake med de meyste inhold: 4907 kuub.\r', {'entities': [(26, 36, 'LOC')]}), ('Ierlaand is sund 1973 lid van de Europese Unie, mar is gien lid van de NAVO.\r', {'entities': [(0, 9, 'LOC'), (33, 46, 'ORG'), (71, 75, 'ORG')]}), ('t Olle Egypte was n beschoaven dij om en bie 3000 v. Kr. ontstoan is in t Naildal.\r', {'entities': [(7, 14, 'LOC'), (74, 81, 'LOC')]}), ('Doarumme begun Vloedbeld met drukkerieje Lulof in 1921 de Nieuwe Twentsche en Almelosche Courant, woervan at de bladziedes vuural duur umzelf evuld wordn.\r', {'entities': [(15, 25, 'PER'), (29, 46, 'ORG'), (58, 96, 'ORG')]}), ('Johan van Oldenbarnevelt wodt in Den Haag ontheufd op last van de Staoten-Generaol. \r', {'entities': [(0, 24, 'PER'), (33, 41, 'LOC'), (66, 82, 'ORG')]}), ('t Is bedoeld veur artikels in de Nedersaksiese dialekten die in Nederlaand en de grensstreek mit Duutslaand espreuken worden.\r', {'entities': [(33, 46, 'MISC'), (64, 75, 'LOC'), (97, 108, 'LOC')]}), ('Florida is nen stoat in t oeterste zuud-oostn van Amerika.\r', {'entities': [(0, 8, 'LOC'), (50, 57, 'LOC')]}), ('Op t noordwestn ligt Alabama en op t noordn ligt Georgia.\r', {'entities': [(21, 29, 'LOC'), (49, 56, 'LOC')]}), ('Ariel Sharon wodt keuzen tot premier van Israel.\r', {'entities': [(0, 12, 'PER'), (41, 47, 'LOC')]}), ('De veurmaelige prissedent van Servie, Slobodan MiloseviÄ‡, wodt arresteerd.\r', {'entities': [(30, 36, 'LOC'), (38, 56, 'PER')]}), ('De veurmaelige keuning Simeon II van Bulgarije wint de parlementsverkiezings in Bulgarije.\r', {'entities': [(23, 32, 'PER'), (37, 46, 'LOC')]}), ("De Nederlaandse politicus Pim Fortuyn wonnen op 't Hilversumse Mediapark vermoord.\r", {'entities': [(3, 16, 'MISC'), (26, 37, 'PER'), (51, 72, 'LOC')]}), ('Tsjechie, Hongarije en Polen trejen toe tot de NAVO.\r', {'entities': [(0, 8, 'LOC'), (10, 20, 'LOC'), (23, 29, 'LOC'), (47, 51, 'ORG')]}), ('Guy Verhofstadt wonnen premier in de federale regering in Belgie.\r', {'entities': [(0, 15, 'PER'), (58, 64, 'PER')]}), ('De VS en China sluten een haandelsovereenkoms.\r', {'entities': [(3, 6, 'LOC'), (9, 15, 'LOC')]}), ('Saparmurat Niyazov wonnen levenslange prissedent verklaord in Turkmenistan.\r', {'entities': [(0, 18, 'LOC'), (62, 74, 'LOC')]}), ('Boris Jeltsin nimp ontslag as prissedent van Ruslaand.\r', {'entities': [(0, 13, 'PER'), (45, 53, 'LOC')]}), ("'t Bedrief Google wonnen op-erich deur Larry Page en Sergey Brin.\r", {'entities': [(11, 18, 'ORG'), (39, 49, 'PER'), (53, 64, 'PER')]}), ('Paus Jehannes Paulus II brengt een bezeuk an Cuba.\r', {'entities': [(0, 23, 'PER'), (45, 49, 'LOC')]}), ('Libie neudig Paus Jehannes Paulus II uut veur een bezeuk.\r', {'entities': [(0, 6, 'LOC'), (13, 36, 'PER')]}), ('Koneginne Beatrix en prins Claus koemen an in Warschau veur een staotsbezeuk van dree dagen.\r', {'entities': [(0, 17, 'PER'), (21, 32, 'PER'), (46, 55, 'LOC')]}), ('In Ruslaand wint Vladimir Poetin de prissedentsverkiezingen mit 52,64% van de stemmen.\r', {'entities': [(3, 12, 'LOC'), (17, 32, 'PER')]}), ("Pieter van den Hoogenband verbetert 't wereldrecord bie de Olympische Zoemerspeulen van 2000 in Sydney op de 100 meter vrieje slag mit een tied van 47,84. \r", {'entities': [(0, 25, 'PER'), (59, 83, 'MISC'), (96, 103, 'LOC')]}), ('De Elfstejentoch wonnen ewonnen deur Henk Angenent in een tied van 6.49 uur.\r', {'entities': [(3, 17, 'MISC'), (37, 50, 'PER')]}), ("Hongkong wonnen over-edreugen deur 't Verenig Koninkriek an China.\r", {'entities': [(0, 9, 'LOC'), (38, 56, 'LOC'), (60, 65, 'LOC')]}), ("Tsjechie, Hongerije en Polen wonnen deur de NAVO uut-eneudig um in 1999 toe te trejen tot 't militaire bondgenootschap.\r", {'entities': [(0, 8, 'LOC'), (10, 20, 'LOC'), (23, 29, 'LOC'), (44, 49, 'ORG')]}), ('Begrafenis van Prinses Diana in de Westminster Abbey.\r', {'entities': [(15, 29, 'PER'), (35, 52, 'LOC')]}), ('Kim Dae Jung wonnen ekeuzen as prissedent van Zuud-Korea.\r', {'entities': [(0, 12, 'PER'), (46, 56, 'LOC')]}), ('Michail Saakasjvili wonnen tot prissedent van Georgie ekeuzen.\r', {'entities': [(0, 19, 'PER'), (46, 54, 'LOC')]}), ('In Medrid vunnen vier zwaore bomanslagen deur Al-Qaedah plaose.\r', {'entities': [(3, 10, 'LOC'), (46, 55, 'ORG')]}), ('Vladimir Poetin wonnen herkeuzen as prissedent van Ruslaand.\r', {'entities': [(0, 15, 'PER'), (51, 59, 'LOC')]}), ('De presidentsverkiezingen in Afghanistan wonnen ewunnen deur Hamid Karzai.\r', {'entities': [(29, 41, 'LOC'), (61, 73, 'PER')]}), ('Filmregisseur en rechs kolumnis Theo van Gogh is vermeurd deur moslim-extremis Mohammed B.\r', {'entities': [(32, 45, 'PER'), (79, 89, 'PER')]}), ('De verbojen verklaorde partie Vlaams Blok hef zich op en geet veerder onder de naam Vlaams Belang.\r', {'entities': [(30, 41, 'ORG'), (84, 97, 'ORG')]}), ('Zittend premier Viktor Janoekovitsj win de verkiezingen in OekraÃ¯ne.\r', {'entities': [(16, 35, 'PER'), (59, 67, 'LOC')]}), ('Bie een zwaore eerdbeving in de Indische Oceaan, gevolg deur een vleuigolve, bin in Zuudoost-Azie meer as 150.000 luui um-ekoemen.\r', {'entities': [(32, 47, 'LOC'), (84, 97, 'LOC')]}), ('Nao een maond van zwaore protessen wonnen in de OekraÃ¯ne nieje verkiezingen ehouwen, disse keer ewunnen deur Viktor Joesjtsjenko.\r', {'entities': [(48, 57, 'LOC'), (109, 128, 'PER')]}), ("De Nederlaanse gemeentes Binnenmaas en 's-Gravendeel wonnen samen-evoegd en gaon de nieje gemeente Binnenmaas vormen.\r", {'entities': [(3, 15, 'MISC'), (25, 36, 'LOC'), (39, 52, 'LOC')]}), ("Raymond van Barneveld is wereldkampioen darten ewonnen in 't Engelse Purfleet.\r", {'entities': [(0, 21, 'PER'), (69, 77, 'LOC'), (61, 69, 'MISC')]}), ('De Ebola-uutbraak in West-Afrika begint mit de eerste verspreiding van t virus in n antal distrikten van Guinee tiejens de maond febrewaori.\r', {'entities': [(21, 32, 'LOC'), (105, 112, 'LOC')]}), ('Koning Willem-Alexander en konegin MÃ¡xima brengen an Polen hun eerste offisiele staotsbezeuk.\r', {'entities': [(0, 23, 'PER'), (27, 41, 'PER'), (53, 59, 'LOC')]}), ('De Zwatte Zee is een binnenzee, die tussen Europa en Klein-Azie inleit.\r', {'entities': [(3, 13, 'LOC'), (43, 50, 'LOC'), (53, 63, 'LOC')]}), ('In et noorden van de Zwatte Zee leit et schiereilaand De Krim, dat ok greenst an de Zee van Azov.\r', {'entities': [(21, 31, 'LOC'), (54, 61, 'LOC'), (84, 96, 'LOC')]}), ('De Krim is n buurtschap in de gemeente Apeldoorn, in de Nederlandse provinsie Gelderland.\r', {'entities': [(0, 7, 'LOC'), (39, 48, 'LOC'), (56, 68, 'MISC'), (78, 88, 'LOC')]}), ("'t Nederlaanse koningshuus is een instituut dat ononderbreuken efunctioneerd hef sinds de anstelling van Koning Willem I, prins van Oranje-Nassau in 1815.\r", {'entities': [(3, 15, 'MISC'), (105, 120, 'PER'), (122, 145, 'PER')]}), ('In heur studententied wordden esuggereerd dat Beatrix zich meugelik zol gaon verleuven mit Bob Steensma, een studiekammeraod.\r', {'entities': [(46, 54, 'PER'), (91, 103, 'PER')]}), ('Vermeldensweerd is ok den buutenplaetse Pienenburg, n ontwarp van architect Philips Vingboons, ebouwd in 1647 veur de rieke weduwe Sara de Wael.\r', {'entities': [(40, 50, 'PER'), (76, 93, 'PER'), (131, 143, 'PER')]}), ('De troonsofstand van Koneginne Juliana en inhuldiging van Koneginne Beatrix in de Nieje Karke in Amsterdam gaon gepaord mit grote krakersrellen.\r', {'entities': [(21, 38, 'PER'), (58, 75, 'PER'), (82, 93, 'LOC'), (97, 107, 'LOC')]}), ('Stemming in Servie-Montenegro over de ofsplitsing van Servie van Montenegro.\r', {'entities': [(12, 29, 'LOC'), (54, 61, 'LOC')]}), ('Bevriejing van onder aandere Assen en Oosterwolde.\r', {'entities': [(29, 35, 'LOC'), (38, 49, 'LOC')]}), ('Engelaand, Schotlaand en Wales weren verienigd tot Groot-Brittannie.\r', {'entities': [(0, 9, 'LOC'), (11, 22, 'LOC'), (25, 31, 'LOC'), (51, 67, 'LOC')]}), ('De stad Montreal wodt sticht onder de naeme Ville Marie.\r', {'entities': [(8, 17, 'LOC'), (44, 55, 'LOC')]}), ('Hitler bepaolt dat Nederlaand gien militair, mar een civiel Duuts bestuur zol kriegen.\r', {'entities': [(0, 7, 'PER'), (19, 30, 'LOC'), (60, 66, 'MISC')]}), ('Gerard Rutger Buisman was een Oaveriesselse troubadour.\r', {'entities': [(0, 21, 'PER'), (30, 44, 'MISC')]}), ('In zien studententied speulden Buisman mit aandere studenten in de formaties Fairweather Crew en De Moaten.\r', {'entities': [(31, 39, 'PER'), (77, 93, 'ORG'), (97, 106, 'ORG')]}), ("Hi'j studeerden laeter an et Stedelijk conservatorium van Zwolle en maekten diel uut van de blueglass-groep Flagstone en 't Nicole Reymer Trio.\r", {'entities': [(29, 53, 'ORG'), (58, 65, 'LOC'), (108, 118, 'ORG'), (124, 142, 'ORG')]}), ('Haalverwege de jaoren tachtig gongen Buisman en Keizer wieder in de cabaretmeziekgroep Fragment, mit een terogkerende oldejaorsconferentie in Stienwiek en optredens tot 1996.\r', {'entities': [(37, 45, 'PER'), (48, 55, 'PER'), (87, 95, 'ORG'), (142, 152, 'LOC')]}), ('Mit Hans Bogers zet Buisman dizze tredisie now deur as et duo Boog en Buis.\r', {'entities': [(4, 15, 'PER'), (20, 28, 'PER'), (62, 74, 'ORG')]}), ('Luuks Nijsingh is een streektaalzanger van De Balk, een dorp in de Nederlaanse pervincie Oaveriessel.\r', {'entities': [(0, 14, 'PER'), (43, 50, 'LOC'), (67, 79, 'MISC'), (89, 100, 'LOC')]}), ('Nelson Mandela wodt beedigd as de eerste zwarte prissedent van Zuud-Afrika.\r', {'entities': [(0, 14, 'PER'), (63, 74, 'LOC')]}), ('Hendrik I van Fraankriek trouwt mit preensesse Anne van Kiev.\r', {'entities': [(0, 24, 'PER'), (47, 60, 'PER')]}), ('Charles Darwin laandet in Kaapstad.\r', {'entities': [(0, 14, 'PER'), (26, 34, 'LOC')]}), ("In Nepal vient een keuningsdrama plak waorbi'j keuning Dipendra doodscheuten wodt.\r", {'entities': [(3, 9, 'LOC'), (47, 63, 'PER')]}), ("Democraten 66 is ne Nederlaandse politieke parti'je dee't sosiaal-liberale oetgaangspunten hef.\r", {'entities': [(0, 13, 'ORG'), (20, 33, 'MISC')]}), ("t Veurtouw worden enommen deur nen journalist van t Algemeen Handelsblad Hans van Mierlo, den parti'janvoerder worden.\r", {'entities': [(52, 72, 'MISC'), (73, 88, 'PER')]}), ("Op t moment is Rob Jetten den fraksieveurzitter in den Tweeden Kamer en Anne-Marie Spierings parti'jveurzitter.\r", {'entities': [(15, 25, 'PER'), (55, 68, 'ORG'), (72, 92, 'ORG')]}), ("Bi'j de verkezingen veur den Tweeden Kamer in 2012 haalden de parti'je 12 zettels, 2 meer as in 2010.\r", {'entities': [(29, 42, 'ORG')]}), ("De Partij voor de Vrijheid is ne politieke parti'je in Nederlaand.\r", {'entities': [(3, 26, 'ORG'), (55, 65, 'LOC')]}), ("Bi'j de Tweede Kamerverkezingen 2006 worden de PVV veur t eerst in den Tweeden Kamer ekaozen met negen zettels.\r", {'entities': [(47, 51, 'ORG'), (71, 84, 'ORG')]}), ("De VVD word vake ezene as ne ekonomies-liberale parti'j aanders as de progressief-liberale Democraten 66 waor ze met samengeet in ne liberale fraksie in t Europees Parlement.\r", {'entities': [(3, 7, 'ORG'), (91, 105, 'ORG'), (155, 173, 'ORG')]}), ('De politieke streuming van de PvdA word progressief en sosiaaldemokraties eneumd.\r', {'entities': [(30, 35, 'ORG')]}), ('t CDA is op t moment nen koalitiepartner in t sentrumrechtse demissionaire minderheidskabinet Rutte.\r', {'entities': [(2, 6, 'ORG'), (94, 99, 'PER')]}), ("De parti'je hef zwaor verloren bi'j de verkezingen van 2010 en ging van de grootste naor de veerde fraktie in den Tweeden Kamer met 21 zettels.\r", {'entities': [(114, 127, 'ORG')]}), ("Bi'j een anslag in Zuud-India kommen oold-premier Rajiv Gandhi en nog vuuftien aanderen om et leven, onder wie de jonge vrouw die de anslag pleegde.\r", {'entities': [(19, 29, 'LOC'), (50, 62, 'PER')]}), ('Aksent is een rechtstreeks uutezunden radiopregramma oaver streektaal en -cultuur op de Oaveriesselse zender Radio Oost.\r', {'entities': [(0, 7, 'ORG'), (88, 102, 'MISC'), (109, 119, 'ORG')]}), ('De evolusietheorie van Charles Darwin en Alfred Russel Wallace wonnen uut-ebroch deur de Linnaean Society van Londen.\r', {'entities': [(23, 37, 'PER'), (48, 62, 'PER'), (89, 105, 'ORG'), (110, 116, 'LOC')]}), ("Uutreuping van de onofhankelijkheid van de VS mit de anname van de Amerikaanse onofhankelijksverklaoring deur 't Nasionale Congres.\r", {'entities': [(43, 46, 'LOC'), (67, 79, 'MISC'), (113, 130, 'ORG')]}), ("Op de Veluwe geet 't Kroller Muller-Museum los", {'entities': [(6, 13, 'LOC'), (21, 42, 'ORG')]}), ('Anne Frank wonnen, naodat ze verraojen is, op-epak in Amsterdam.\r', {'entities': [(0, 10, 'PER'), (54, 63, 'LOC')]}), ('Christiaan Huygens observeert as eerste de zujelijke poolkappe van Mars.\r', {'entities': [(0, 18, 'PER'), (67, 71, 'LOC')]}), ('Veur D66 hef ze tien jaor in de gemienteraod van Zuudwolde ezeten, daornao kwaamp ze in de Previnciaole Staoten van Drenthe.\r', {'entities': [(5, 9, 'ORG'), (49, 59, 'LOC'), (91, 111, 'ORG'), (116, 123, 'LOC')]}), ("Sund 2000 warkt ze as diekgraof van 't waterschop Riest en Wieden.\r", {'entities': [(50, 65, 'LOC')]}), ('Noa de middelboare school krigt zai n studiebeurs veur de Universitait van Michigan.\r', {'entities': [(58, 83, 'ORG')]}), ('Senegal verlaot de Mali Federasie en wonnen een zelfstandige staot.\r', {'entities': [(0, 8, 'LOC'), (19, 33, 'ORG')]}), ('James Cooks expedisie kump an op de oostkus van Australie.\r', {'entities': [(0, 11, 'PER'), (48, 57, 'LOC')]}), ("In 't Louvre wonnen ontdek dat de Mona Lisa esteulen is.\r", {'entities': [(6, 13, 'ORG'), (34, 43, 'MISC')]}), ('De veurvader van de komputer was Charles Babbage.', {'entities': [(33, 48, 'PER')]}), ('Agteresch greuidn op in t Tweantse Riesn en gung noa de legere skole hen woarken bie n textielfabriek in Almelo.\r', {'entities': [(0, 10, 'PER'), (26, 35, 'MISC'), (35, 40, 'LOC'), (105, 111, 'LOC')]}), ('Hiervuur wor de umgewing van de Pelmolle an de Regge an epast.\r', {'entities': [(47, 53, 'LOC'), (32, 41, 'LOC')]}), ("Op zoaterdag 10 april 2010 skeaidn der Harm noa 24,5 joar met oet met zin programma Harm's Farms op RTV Oost.\r", {'entities': [(39, 44, 'PER'), (100, 108, 'ORG')]}), ('Op zin ofskeaidsfeest deedn verskeaidene bekeande ärtieste optreedn, zo as Henk Wijngaard en Ben Steneker.\r', {'entities': [(75, 89, 'PER'), (93, 105, 'PER')]}), ('De Regge is nen Oaweriesselsn rivier den begeent bie Laandgood Westerflier bie Deepn en oetkeump in de Vechte bie Omn.\r', {'entities': [(3, 9, 'LOC'), (16, 30, 'MISC'), (53, 74, 'LOC'), (79, 85, 'LOC'), (103, 110, 'LOC'), (114, 117, 'LOC')]}), ('Bisschop Bernard von Galen geef de belegering van Grunningen op.\r', {'entities': [(9, 26, 'PER'), (50, 61, 'LOC')]}), ('Ondertekening van de Nederlaanse Grondwet deur koning Willem II.\r', {'entities': [(21, 33, 'MISC'), (33, 42, 'MISC'), (47, 63, 'PER')]}), ("'t koncentrasiekamp Mauthausen geet los.\r", {'entities': [(20, 31, 'ORG')]}), ('Een bom van de provisional IRA ontplof op de Grote Mark in Brussel.\r', {'entities': [(15, 30, 'ORG'), (45, 56, 'LOC'), (59, 66, 'LOC')]}), ('Wim Duisenberg van de Europese Centrale Banke prissenteert de eurobiljetten.\r', {'entities': [(0, 14, 'PER'), (22, 45, 'ORG')]}), ("An 't konservatorium van Utrecht studeerden hi'j bi'j Phillipe Hirschhorn, bi'j wel e in 1993 of-estudeerd is.\r", {'entities': [(25, 33, 'LOC'), (54, 73, 'PER')]}), ("Later hef hi'j mit Verhey en Herman Krebbers espeuld\r", {'entities': [(19, 26, 'PER'), (29, 44, 'PER')]}), ('Franklin Delano Roosevelt verklaort Duutslaand de oorlog as een reactie op Duutse anvallen mit onderzeeboten.\r', {'entities': [(0, 25, 'PER'), (36, 47, 'LOC'), (75, 82, 'MISC')]}), ('Onder Augusto Pinochet vient in Chili een militair staotsgrepe plaose tegen de regering van Salvador Allende.\r', {'entities': [(6, 22, 'PER'), (32, 38, 'LOC'), (92, 108, 'PER')]}), ('De OPEC wonnen op-erich in Bagdad.\r', {'entities': [(3, 8, 'ORG'), (27, 33, 'LOC')]}), ('Kiribati, Nauru en Tonga wonnen lid van de Verenigen Nasies.\r', {'entities': [(0, 8, 'LOC'), (10, 16, 'LOC'), (19, 24, 'LOC')]}), ('De Taliban verovert de Afghaanse hoofdstad Kaboel.\r', {'entities': [(3, 11, 'ORG'), (23, 33, 'MISC'), (43, 49, 'LOC')]}), ('Hilversum 3 begint uut te zenden.\r', {'entities': [(0, 12, 'ORG')]}), ('Cohen is lid van de Parti-je van de Arbeid.\r', {'entities': [(0, 6, 'PER'), (20, 42, 'ORG')]}), ('In dee tied was he ok lid van de Eerste Kamer.\r', {'entities': [(33, 45, 'ORG')]}), ('Duur Elseviers Weekblad wor zin book vergelekken met t book Fabriek van n Freesk Trinus Riemersma en De Metsiers van Hugo Claus.\r', {'entities': [(5, 23, 'ORG'), (74, 97, 'PER'), (117, 127, 'PER')]}), ('Sanne Nijhof is n model oet n Ham in Tweante.\r', {'entities': [(0, 13, 'PER'), (28, 33, 'LOC'), (37, 44, 'LOC')]}), ("2006 wun Nijhof de eerste riege van de tellevisieverkiezige Holland's Next Top Model, woerbie't de heuwdpries n kontrakt was bie t buro Max Models vuur 50.000 euro en ne foto op de vuurkaante van t blad Glamour.\r", {'entities': [(9, 16, 'PER'), (60, 84, 'MISC'), (136, 146, 'ORG'), (203, 210, 'ORG')]}), ("Ook hef he oet naam van Neerlaand met edoan an de internasjonale modelnwedstried Supermodel of the World van t modelnburo Ford, den't he op n 17den jannuwoari 2007 wun.\r", {'entities': [(24, 34, 'LOC'), (81, 104, 'MISC'), (122, 126, 'ORG')]}), ('Oonderwiel skeaidn he dr oet bie Max Models en begun bie Wilma Wakker Model Management, mer ook doar is he seend november 2010 nit mear bie.\r', {'entities': [(33, 43, 'ORG'), (57, 86, 'ORG')]}), ('De historische veriening in Borger is naor Harm Tiesing vernuumd.\r', {'entities': [(28, 35, 'LOC'), (43, 55, 'PER')]}), ('In 1986 wordden de Stichting Harm Tiesing op-ericht, mit as doel de kennis van de geschiedenis van de veurmaolige gemiente Borger uut te breiden.\r', {'entities': [(19, 41, 'ORG'), (123, 130, 'LOC')]}), ("In 1960, t leste studiejoar, wor'e leraar an t Vossius Gymnasium in Amsterdam.\r", {'entities': [(47, 64, 'ORG'), (68, 77, 'LOC')]}), ("In 1988 promoveerdn'e an de Kattolieke Universiteit Broabaant met n stuk oawer t dichwoark van Hendrik de Vries.\r", {'entities': [(28, 61, 'ORG'), (95, 111, 'PER')]}), ('Doarvan is FC Tweante de leste joaren de succesvolste, de ploog is in 2010 landskampioen wonnen.\r', {'entities': [(11, 21, 'ORG')]}), ('Zien name word vake in iene aosem enuumd met de rifformatoren Huldrych Zwingly en Johannes Calvijn.\r', {'entities': [(82, 98, 'PER'), (62, 78, 'PER')]}), ('De Dialektkringe Salland en OostVeluwe is een dialectverenige die op-ericht is op 5 november 1955.\r', {'entities': [(3, 38, 'ORG')]}), ("De Dialektkringe Salland en OostVeluwe hef as doel de Nedersaksische streektaal in Salland en op 't oostelijke deel van de Veluwe in stand te hollen, te bestuderen en te bevorderen.\r", {'entities': [(3, 38, 'ORG'), (54, 69, 'MISC')]}), ("De verenige vormp sinds 2003 met de Dialectkring Achterhook en Liemers en de verenige Vrienden van de streektaal Lochem en Umgeving 't Verbond van Nedersaksische Dialektkringen.\r", {'entities': [(36, 70, 'ORG'), (86, 131, 'ORG'), (132, 176, 'ORG')]}), ('Hee spolt rechtevoort vuur de Engelse voetbalverenige Hull City AFC.\r', {'entities': [(30, 37, 'MISC'), (54, 67, 'ORG')]}), ("In zien jeugd voetbalde hi'j voor de amateurvereniging SC Varsseveld, woar hij op twaalfjarige leeftijd lid werd.\r", {'entities': [(55, 68, 'ORG')]}), ("In zien tweede joar mos Hiddink stage lopen bi'j een betaald voetbalclub en wodden jeugdtrainer bij De Graafschap.\r", {'entities': [(24, 32, 'PER'), (100, 113, 'ORG')]}), ('Noa een jaar eerste divisie kocht PSV Hiddink.\r', {'entities': [(34, 38, 'ORG'), (38, 45, 'PER')]}), ("Hiddink bleef anderhalf joar bi'j PSV, moar een vaste basisplaatse veroveren lukken um niet.\r", {'entities': [(0, 7, 'PER'), (34, 37, 'ORG')]}), ("Noa PSV keerde hi'j terug noar de Graafschap woar trainer Piet de Visser de trainer was.\r", {'entities': [(4, 7, 'ORG'), (31, 44, 'ORG'), (58, 72, 'PER')]}), ('Zien jongere breurs Rene en Karel wodden toen ook an de selectie van de Graafschap toe-evoegd.\r', {'entities': [(20, 25, 'PER'), (28, 34, 'PER'), (69, 82, 'ORG')]}), ("Rene voetbalde uutendelek enkele bi'j De Graafschap en Karel bi'j spolden later ook nog bi'j FC Groningen en BV Veendam.\r", {'entities': [(0, 5, 'PER'), (38, 51, 'ORG'), (55, 61, 'PER'), (93, 105, 'ORG'), (109, 119, 'ORG')]}), ('Toen de Graafchap in 1977 degradeerde vertrok Hiddink noar NEC.\r', {'entities': [(5, 17, 'ORG'), (46, 53, 'PER'), (59, 62, 'ORG')]}), ("De trainerscarriere van Guus Hiddink startte ook bi'j De Graafschap.\r", {'entities': [(24, 36, 'PER'), (54, 67, 'ORG')]}), ('Hij volgde de noar PSV vertrokken Dick Advocaat op.\r', {'entities': [(19, 23, 'ORG'), (34, 47, 'PER')]}), ("Noa zien vertrek bi'j Real Madrid was Hiddink nog dri'j moand interim-coach bi'j Real Betis Sevilla.\r", {'entities': [(22, 33, 'ORG'), (38, 46, 'PER'), (81, 99, 'ORG')]}), ('Volgens het Openbaar Ministerie zol Hiddink hierdeur € 3,5 miljoen aan inkomsten veur de Nederlandse belasting verzwegen hebben.\r', {'entities': [(12, 31, 'ORG'), (36, 43, 'PER'), (89, 101, 'MISC')]}), ('Seend augustus 2007 dreeit Tankink met in de ploog van de Rabobaanke.\r', {'entities': [(27, 35, 'PER'), (58, 68, 'ORG')]}), ('Hier kom he met gode bene oet, en hulp doarmet Filippo Pozzato in de HEW Cyclassics in Hamborg an nen pries.\r', {'entities': [(47, 62, 'PER'), (87, 95, 'LOC')]}), ('Hee skrif alle wekke noalstuks vuur t Tweantse blad De Roskam. \r', {'entities': [(38, 47, 'MISC'), (52, 61, 'ORG')]}), ('In 2007 wun he de anmodigingspries van TwentseWelle.\r', {'entities': [(39, 51, 'ORG')]}), ('Seend 2008 hef hee zin eagen tekstbureau Dannenberg Twenthe Tekst op-erichtet.\r', {'entities': [(41, 65, 'ORG')]}), ('De uutvoering in theater De Reggehof in Goor wordden uutezunden deur TV Oost. \r', {'entities': [(25, 36, 'ORG'), (40, 44, 'LOC'), (69, 76, 'ORG')]}), ('Eeftink is ok nog an TV Oost verbunden as prissentaoter.\r', {'entities': [(0, 8, 'PER'), (21, 28, 'ORG')]}), ('Negen jaor lang schreef en sprak hi’j kollums veur de regionaole radio Omrop Fryslan.\r', {'entities': [(71, 84, 'ORG')]}), ("Tot zien pensioen in 1996 dreef Van 't Zand mit de vrouwe een baby- en kleuterspeciaalzaak in Dalsen.\r", {'entities': [(32, 43, 'PER'), (94, 100, 'LOC')]}), ("Zien schoelname is verbunden an 't femiliekraantien Uit de Zandbak.\r", {'entities': [(52, 66, 'ORG')]}), ("Op 't Ministerie van Landbouw was hi'j verantwoordelijk veur laandbouwonderwies.\r", {'entities': [(6, 29, 'ORG')]}), ('Ien 1953 holp Westerhuis mit de Drentse Schrieverskring op te richten.\r', {'entities': [(14, 25, 'PER'), (32, 55, 'ORG')]}), ('Louis kwaamp oppe Academie der Schone Kunsten ien Antwarpen, daoras e ien 1909 trouwden.\r', {'entities': [(0, 5, 'PER'), (18, 45, 'ORG'), (50, 59, 'LOC')]}), ('Ien 1918 en 1919 was e lid van de Grunneger kunstenaorsveriening De Ploeg.\r', {'entities': [(34, 43, 'MISC'), (65, 73, 'ORG')]}), ('Doarnoa gong er over noar t Neisblad van t Noorden.\r', {'entities': [(28, 50, 'ORG')]}), ("Tot 1961 schreef zie elke weke een gedicht veur 't Dagblad van het Oosten.\r", {'entities': [(51, 73, 'ORG')]}), ("Ien 't Heldernse dorpsmuseum De Valkhof is 't Johanna van Buren Gedichtenmuseum evestigd, mit onder meer een diaklaankbeeld, fotomateriaol en lectuur.\r", {'entities': [(7, 16, 'MISC'), (29, 39, 'ORG'), (46, 79, 'ORG')]}), ('Walt Disney breng Sneeuwwitje uut.\r', {'entities': [(0, 11, 'ORG'), (18, 29, 'PER')]}), ('Ze verhuzen naor Paries um scheikunde en netuurkunde te studeren an de Sorbonne.\r', {'entities': [(17, 23, 'LOC'), (71, 79, 'ORG')]}), ("Ainsworth warkten een steugien bi'j 't staolbedrief Cockerill in 't Belgische Seraing.\r", {'entities': [(0, 9, 'PER'), (52, 62, 'ORG'), (68, 78, 'MISC'), (78, 85, 'LOC')]}), ("Hi'j is in 1926 ofstudeerd an de Universiteit Hamburg mit een doctortitel. \r", {'entities': [(33, 53, 'ORG')]}), ("In 1992 wodden Hoffman prof bi'j de TVM ploog, en verrasten iederene deur drek Nederlaands kampioon te wodden.\r", {'entities': [(15, 23, 'PER'), (36, 45, 'ORG'), (79, 91, 'MISC')]}), ('In de wiskeunde deelt Newton de eare met Gottfried Leibniz vuur t bedeanken van de differensiele en integrale oneandigheaidsrekkening.\r', {'entities': [(22, 29, 'PER'), (41, 58, 'PER')]}), ('Sesamstraat was jaorenlange een saemenwarkingsperjekt van de NOS en de BRT.\r', {'entities': [(0, 11, 'MISC'), (61, 64, 'ORG'), (71, 74, 'ORG')]}), ('Behrns wor geboorn in Eanske.\r', {'entities': [(0, 7, 'PER'), (22, 28, 'LOC')]}), ("Hee kreeg nen goodn baand met Eelco Verwijs, den't van 1858 tot 1862 ook an t Franeker gymnasium lesgavven.\r", {'entities': [(30, 43, 'PER'), (78, 96, 'ORG')]}), ("Op 17 juni 1930 wor he op andringen van Jan Herman van Heek an esteeld as konservator van t Rieksmuseum Tweante, woerin't ook de Oudheidkamer Twenthe op wor enommen.\r", {'entities': [(40, 59, 'PER'), (92, 111, 'ORG'), (129, 149, 'ORG')]}), ('De woarde en oetdrokkiges van Dingeldein wordt op-enommen in t Dialexicon Twents van Goaitsen van der Vliet.\r', {'entities': [(30, 41, 'PER'), (63, 80, 'MISC'), (85, 107, 'PER')]}), ('In dee zelfde tied hen ze t Dolfinarium Harderwiek neerezet, wat jaorliks veul bezeukers uut heel Nederland trekt.\r', {'entities': [(28, 50, 'ORG'), (98, 108, 'LOC')]}), ('t Dolfinarium Harderwiek is nen deerntuin in Harderwiek den zik heelmoals hef toelegd op t hoaldn van zeezoogdeern en n poar andere zeedeern.\r', {'entities': [(2, 24, 'ORG')]}), ('In Neerlaand hebt zik de radiostasjons 3FM, Radio 538, Q-music, Radio 2, Radio Veronica en Slam! FM verenigd in Radio 555, um geeld bie mekoar te kriegen vuur hulp an Haiti.\r', {'entities': [(3, 13, 'LOC'), (39, 42, 'ORG'), (44, 53, 'ORG'), (55, 62, 'ORG'), (64, 71, 'ORG'), (73, 87, 'ORG'), (91, 99, 'ORG'), (112, 121, 'ORG'), (167, 172, 'LOC')]}), ('Oawer internet, zo as op de netwoarkwebsteas Facebook en Twitter, worden opropen edoan um geeld te gewen vuur hulp.\r', {'entities': [(45, 54, 'ORG'), (57, 64, 'ORG')]}), ('t Amerikaanse Rode Kruus wus binnen 24 uur mear as zeuwen miljoen dollar op te halen.\r', {'entities': [(2, 14, 'MISC'), (14, 24, 'ORG')]}), ('In 1875 halen e et diploma van civiel-ingenieur an de TH in Delft.\r', {'entities': [(54, 56, 'ORG'), (60, 65, 'LOC')]}), ('Leonard Keeler dot de preuve in Wisconsin.\r', {'entities': [(0, 14, 'PER'), (32, 41, 'LOC')]}), ("Bartolomeus Dias van Portugal zeil um de Kaap van Goeie Hoop bie 't zujelijke punt van Afrika en laand in Mosselbaai.\r", {'entities': [(0, 29, 'PER'), (41, 61, 'LOC'), (87, 94, 'LOC'), (106, 116, 'LOC')]}), ('Van der Velde is opgruid in Roon.\r', {'entities': [(0, 13, 'PER'), (28, 32, 'LOC')]}), ('Hij hef ok een maol of wat een literaire breeifwisseling holden, bijveurbeeld met Hans Heyting in Oeze Volk en met Ton Peters in Roet.\r', {'entities': [(82, 94, 'PER'), (98, 107, 'ORG'), (115, 125, 'PER'), (129, 133, 'ORG')]}), ('De producent Albert Haar hef in 2001 veur Stichting Drentse Taol een schrieverspetret van hum maokt\r', {'entities': [(13, 24, 'PER'), (42, 64, 'ORG')]}), ('Wieder besprek Harbers literatuur veur RTV Drenthe.\r', {'entities': [(15, 22, 'PER'), (39, 50, 'ORG')]}), ('Hij hef in de Dreentse poletiek zeten as gemienteraodslid veur GroenLinks in Raol en staotenlid veur dezolfde partij.\r', {'entities': [(14, 22, 'ORG'), (63, 74, 'ORG'), (77, 82, 'LOC')]}), ('Wieder is e redacteur bij Noorderbreedte, tiedschrift over Noord-Nederlaand.\r', {'entities': [(26, 40, 'ORG'), (59, 75, 'LOC')]}), ("Koops is bestuurslid van 't Huus van de Taol, anfieterinstituut veur de Dreentse taol.\r", {'entities': [(0, 5, 'PER'), (28, 44, 'ORG'), (72, 81, 'MISC')]}), ('Oeze Volk wordden in 1956 op-ericht deur Hans Heyting, Gerrit Kuipers en Harm Werners.\r', {'entities': [(0, 9, 'ORG'), (41, 53, 'PER'), (55, 69, 'PER'), (73, 85, 'PER')]}), ('In Rotterdam gaot de Maastunnel los.\r', {'entities': [(3, 13, 'LOC'), (21, 31, 'MISC')]}), ("In Den Haag gaot 't Internationaol Gerechtshof los.\r", {'entities': [(3, 11, 'LOC'), (20, 46, 'ORG')]}), ("'t Waorenhuus C&A op 't Damrak in Amsterdam brandt volledig uut.\r", {'entities': [(3, 17, 'ORG'), (24, 30, 'LOC'), (34, 43, 'LOC')]}), ('Vuur et CDA is he lid van et Europees Parlemeant.\r', {'entities': [(8, 11, 'ORG'), (29, 48, 'ORG')]}), ('Ze orgeniseerde september 2016 een konfereensie in et Europarlement om de meugelikheden nao te gaon.\r', {'entities': [(54, 68, 'ORG')]}), ('Tussendeur gavven Schreijer-Pierik en Duutse kollega Jens Gieseke ofwegings en meugelikheden.\r', {'entities': [(18, 34, 'PER'), (38, 45, 'MISC'), (53, 65, 'PER')]}), ('Schreijer-Pierik is ok ambassadeur van streektaelorgenisaosie SONT.\r', {'entities': [(0, 16, 'PER'), (62, 66, 'ORG')]}), (' Hyves is begunn duur Raymond Spanjar, Koen Kam en Floris Rost van Tonningen.\r', {'entities': [(1, 7, 'ORG'), (22, 37, 'PER'), (39, 47, 'PER'), (51, 76, 'PER')]}), ('Duurdet t internasjonale netwoark Facebook in kortn tied oetgroaidn tot n volle populeardere webstea as Hyves, mos Hyves met aandere ideejn komn um te bliewn ansprekn.\r', {'entities': [(34, 42, 'ORG'), (104, 109, 'ORG'), (115, 121, 'ORG')]}), ("Albert Heijn haolt een deel van heur salmonella-vrieje kiep terug umdat 't volgens een test van 't Algemeen Dagblad toch salmonella bliekt te bevatten.\r", {'entities': [(0, 12, 'ORG'), (99, 115, 'ORG')]}), ("Bomanslag op 't World Trade Center in New York, mit as gevolg 6 dooien en meer as duzend gewonden.\r", {'entities': [(16, 34, 'ORG'), (38, 46, 'LOC')]}), ("Een vliegtuugongelok in 't Andesgebargte in Peru kos an 123 meensen 't leven.\r", {'entities': [(27, 41, 'LOC'), (44, 49, 'LOC')]}), ('De Sovjet-Unie verschuuf de heufstad van Petrograd naor Moskou.\r', {'entities': [(3, 14, 'LOC'), (41, 51, 'LOC'), (56, 62, 'LOC')]}), ('Hee wor oontdekt via Hyves duur n Amsterdams modelnburo.\r', {'entities': [(21, 27, 'ORG'), (34, 45, 'MISC')]}), ('In India wonnen Mohandas Gandhi veroordeeld tot zes jaor gevangenisstraf veur burgerlijke ongeheurzaamheid\r', {'entities': [(3, 8, 'LOC'), (16, 31, 'PER')]}), ('Noorwegen verzeuk um toetrejing tot de Europese Gemeenschap.\r', {'entities': [(0, 9, 'LOC'), (39, 59, 'ORG')]}), ("De vermommen kroonprinses Beatrix geet mit mejoor Bosshardt van 't Leger des Heils deur de binnenstad van Amsterdam.\r", {'entities': [(13, 33, 'PER'), (50, 59, 'PER'), (67, 82, 'ORG'), (106, 115, 'LOC')]}), ("In Alphen an de Rien geet 't themapark Archeon los.\r", {'entities': [(3, 20, 'LOC'), (39, 47, 'MISC')]}), ('Prins Albert nimp de bestuurlijke taken van Monaco over van zien zieke vaor Prins Rainier III.', {'entities': [(0, 12, 'PER'), (44, 50, 'LOC'), (76, 93, 'PER')]})]